\subsubsection{Nicht-funktionale Anforderungen}
\label{sec:analyseNichtfunktionale}
Neben den im vorherigen Abschnitt definierten funktionalen Anforderungen werden
noch weitere - \NOT-funktionale - Anforderungen definiert. \PACKAGINGTOOLKIT
soll die folgenden \NOT-funktionalen Anforderungen erfüllen.

\begin{itemize}
  \item \defNonFunctionalRequirement{erweiterbar} Hohe Erweiterbarkeit
  \item \defNonFunctionalRequirement{wartbar} Hohe Wartbarkeit
  \item \defNonFunctionalRequirement{testbar} Hohe Testbarkeit
  \item \defNonFunctionalRequirement{international} Internationalisierung
  \item \defNonFunctionalRequirement{netzwerkverkehr} Beschränkung des
  Netzwerkverkehrs
  \item \defNonFunctionalRequirement{dokumentation} Dokumentation
\end{itemize}

Die ersten drei \NOT-funktionalen Anforderungen sind der Tatsache geschuldet,
dass es sich beim \PACKAGINGTOOLKIT um einen Prototypen handelt, bei dem noch
nicht absehbar ist, in welche Richtung er sich letztendlich weiterentwickeln wird. Daher
müssen vor allem die Erweiterbarkeit und die Änderbarkeit gegeben sein und zwar
in der Art, dass ganze Teilbereiche der Anwendung ausgetauscht werden können und
die Änderungen dennoch lokal begrenzt bleiben.

Die Anwendung soll sowohl auf Deutsch als auch auf Englisch angeboten werden.
Eine Umstellung auf die jeweils andere Sprache soll für den Benutzer sehr einfach
möglich sein. Ebenso muss eine Erweiterung um eine weitere Sprache ohne großen
Mehraufwand umsetzbar sein. Das gilt für alle Texte in der grafischen
Oberfläche. Die Labels der Eingabeelemente sollen aus der \BASEONT in der
gewählten Sprache ausgelesen werden, falls vorhanden. 

Es ergibt keinen Sinn, dass immer wieder die gleichen Daten über das Netzwerk
ausgetauscht werden. Deswegen sollen Mechanismen entwickelt werden, mit denen
der Netzwerkverkehr effektiv beschränkt werden kann.
